(缺陷) 有色弱/色盲嘅你做緊咩工作?

本人有紅綠色弱 只係返緊普通office

成為護士/紀律部隊 大概無望了

補充：全世界有8%男性有色盲/色弱
1%女性有色盲/色弱

推

我FD色弱做緊差佬

色弱真係搞到自己對顏色嘅辨認越黎越冇信心

佢點過到?

直頭一見到要辨色就拎轉頭搵人啦

唔知,
差佬要CHECK架咩?

所有紀律部隊都要

正常body check應該都要睇埋架

我真心唔知, 但係佢的確係做緊

政府工聽其他巴打講背熟本野就ok

有個uncle色弱做珠寶設計.... 唔知佢點做到

我都聽過

公司隻IT狗都係紅色色弱

護士其實有色弱都做到

有個好出名嘅室內設計師都係色弱
佢d work 多數黑白灰
只要作品靚又收埋得好就得

係, 紀律部隊就一定唔得

護士入職唔係有bc 架咩?咁都pass 到bc?

拍AV囉

背熟本野就ok

其實聽講紀律部隊都係背熟is okay

結果有冇去問大學/nurs council
色弱都分種類同程度

色弱眼鏡有無用過?

即係戴左會睇得到果d波點圖

好似係, 唔知佢地個技術係點

我都係有輕微紅綠色弱。小學三四年級上美術堂，要用木顏色，發現自己經常混淆藍色／紫色，仲有啡色／紅色，果陣成日俾人笑... 去眼科醫院檢查才知道係輕微色弱。
JUPAS時唔知聽邊個講醫生／藥劑師唔可以有色弱，結果去讀經濟金融。宜家喺銀行返緊工，唔洗辨認顏色
不過因為天生的缺陷，對顏色嘅感覺好差，所以都係依賴女朋友幫我揀衫。

工程撚，知道有色弱所以冇選電機

咁正既咩

想問一啲 testing and certification 既工做唔做到
見有啲都要check色弱

其實見工果陣洗唔洗講

睇你見咩工
如果一般同顏色無關係既工,無咩必要就唔好主動講

其實仲有好多政府工都可以，係紀律部隊，航空同電機有關既工先唔得

你讀文科枝筆ok,想穩定既話應該都仲有其他選擇：銀行/考政府工/考公營機構及各大院校admin文職

同埋就算商界，其實唔少secretary/文職都想請本科讀lang既人，貪寫野好
唔需要將目標放係一d對身體健康狀況要求咁高既工度

師兄做咗銀行幾耐 人工去到幾多k?

係邊個tier?

我文科仔可能都要去做銀行做住先

唔好意思咁耐先覆。做咗銀行五年啦！做commercial bank 嘅 relationship manager, 睇 Non bank FI. 人工過得去。

唔好意思，宜家先覆... 你邊年畢業？我做咗8年啦！銀行就差唔多5年，人工還可以啦！夠買樓供樓。

師兄 可唔可以留個tg比我問野

你係做retail定cooperate?

我無TG... 你PM我啦

點樣pm?

civil

嗰副色弱眼鏡戴過一日頂唔順退左貨
戴到我好暈

有色弱嘅護狗

利申: rn